Google 眼鏡還沒死！推第二代大降價、只要一台 iPhone 的價錢

曾被《MIT 科技評論》點評為 21 世紀十大最糟科技發明之一，Google 眼鏡一度成為失敗品的代名詞。Google 沒有就此收手，推出第二代眼鏡，主打更強悍的性能，並且售價從初代的 1500 美元向下調整為 999 美元，相當於一台 iPhone。

與初代眼鏡相比，這次 Google 顯然有更明確目標與群眾，專門賣給企業與工廠，不會直接提供給消費市場。設計與前代差異不大，簡單的玻璃鏡片再加上右側雷射投影裝置。Google 針對新一代眼鏡主要提升其內建規格，包含增加 USB-C 改善充電速度與電池容量，性能上也更加強悍。

搭載高通 Snapdragon XR1 處理晶片，特別強化 AR 技術的應用，此外將運行於
Android 系統，而非混合額外研發的 Glass 系統，讓更多企業能替眼鏡研發自家專用的 App，也能與現有資源融合。例如 Google 於官方部落格中提到，第二代眼鏡會加入視覺計算與機器學習，有外媒猜測，加上 Android 系統的支援，或許能直接運行 GoogleLens 智慧鏡頭。

根據外媒《FastCompany》報導，Google 眼鏡負責人 Jay Kothari 設想了三大使用情境。首先，提醒員工標準作業流程；第二，透過眼鏡專家與主管可以實際查看職員的工作實況，進而提出建議與指導；第三則是在過程中，方便佩戴者即時錄音、攝影。現階段 Google 專注於製造業、醫療、物流、餐飲與服務業等等。目前，似乎沒有走向消費市場的跡象。

最初 Google 眼鏡是設計給普遍消費者，用來取代智慧型手機。面臨隱私爭議後，則徹底轉向企業化，改提供給專業人士。該市場最有名的競爭者為微軟 HoloLens。然而，兩者定位與技術有些不同，Google 眼鏡價格較低，且沒有放入 3D 模組，僅顯示普通訊息。HoloLens 則是類似於頭盔，更加厚重，採用較 MR 混合實境技術，定價高達 3500 美元，明顯貴上不少。